(台灣)麵包師傅自稱「中國人」被抨擊, 韓國瑜卻力挺:「台灣之光」

【中國台灣惹議】我是專業麵包師傅！ 吳寶春：「吳寶春還是吳寶春」
164026
出版時間：2018/12/11 13:26

曾獲世界冠軍、知名麵包師傅吳寶春，昨在官方臉書發表「兩岸一家親，支持九二共識。」聲明，指「身為中國人，是我的驕傲。」引發台灣輿論抨擊，被逼得要出面「謝罪」，而對岸網友似乎也不怎麼買單，批評他「人民幣真香，為了錢什麼話都可以說」、「吳師傅，你有點節操好不好，硬要硬到底」。他為此求救也曾公開支持九二共識的新科高雄市長韓國瑜，兩人今天下午1點在高雄店合體說明。

韓國瑜下午1點15分陪同吳寶春一起在高雄店店門口召開記者會，現場記者擠得水洩不通，韓國瑜先發表三點聲明，提到非常感謝大家新聞界好朋友熱心來關心，跟我本人一樣來關心吳寶春師傅，這幾天看到新聞裡面很不捨，我是真正看過他電影的人，「他媽媽帶著吳寶春說，鳳梨田把你養大，屏東鄉下一個農村子弟，刻苦認真，到歐洲法國人地盤，把人家四年一次麵包大獎拿回來，這就是麵包界的奧林匹克，鄉下小孩把金牌拿到手，就像我們在高雄辦一場書法毛筆比賽被外國人拿走，他很了不起把麵包麵成藝術品，發光發熱，這是我們台灣之光。」再者，他盼大家愛惜吳寶春師傅，發自內心珍惜愛惜吳寶春，對於兩岸之間有不同看法，單純生意人能夠不碰政治，發展自己事業希望兩岸人民祝福，這次受到壓力，盼台灣人民做他的後盾，意識型態站在他旁邊，全力支持，世界金牌獎得來不易，不管在中國或世界開分店都能帶出去。最後他表示，感謝吳用高雄食材，用新科市長身分感謝吳師傅。

吳寶春則簡單說，非常感謝市長支持吳寶春，我是一個專業的麵包師傅，麵包的世界裡，單純的我很喜歡、很享受用麵包跟大家交朋友，我很榮幸，很多年輕人因為我的關係，走進麵包世界，我有責任為年輕人創造更大的市場，最後他說「吳寶春還是吳寶春」。

吳寶春麥方店高雄店2010年開幕時，幾乎天天大排長龍，店家還得祭出流量管制，管控入店人數，近期已逐漸退燒。《蘋果》今早11時許到店，店前並無消費者排隊，也未拉出紅龍，店內選購消費者三三兩兩，詢問店員昨晚到今天營收是否受影響？店員露出標準微笑，但笑而不答，只說：「謝謝。」不願再回應。

據了解，昨晚回應大陸網友疑慮的貼文一出，網路湧現負評讓吳寶春倉皇失措，一時間不知道該怎麼辦，趕緊向舊識韓國瑜求救，韓國瑜經過考慮後認為，吳寶春麵包是高雄的商家，而他已當選高雄市長，當然有責任要保護高雄商家，選擇決定陪同吳寶春一起開記者會。準高雄市長韓國瑜的發言人王淺秋今上午強調，韓國瑜先前一直強調選後要拼經濟，吳寶春從一個屏東子弟，躍上世界舞台，非常不容易，原25日韓國瑜的就職典禮上，百工百業邀請對象中即有吳寶春。昨晚韓國瑜接到吳寶春邀他今下午一起開記者會，韓是秉持著「支持高雄本地商家，支持屏東子弟，支持拼經濟，把政治放一邊」的理念，才同意參加。

吳寶春麥方店昨傍晚發出「兩岸一家親，支持九二共識」聲明後，在台灣網路質疑聲量越來越大、甚至有抵制跟謾罵，昨深夜店家臉書再度貼文，強調「我們只是小小麵包店，無力解決兩岸的問題」，「希望麵包成為兩岸交流的友善大使」， 開啟一條拼經濟之路、開美食大門。

韓國瑜選前就不只一次對外表態，他對兩岸的態度就是支持九二共識，也曾表示未來將成立兩岸工作小組，讓高雄向海外輻射發展賺錢，一時間還讓「九二共識」關鍵字在高雄地區搜尋度狂飆。（吳慧芬、吳世龍／高雄報導）

中華台北、中國台灣，而家係共識嚟架啦

標題[新聞] 韓國瑜力挺吳寶春：台灣人都應做他後盾
時間Tue Dec 11 13:46:32 2018

韓國瑜力挺吳寶春：台灣人都應做他後盾
...
推 a10141013: 中國台北人力挺到底 12/11 13:46
噓 slashlin: 中國人自己去當他後盾吧 12/11 13:46
→ mnhyuiop: 我只是想去上海大撈一筆，台灣人有必要這樣嗎 12/11 13:46
推 tml7415: 是中國台灣 12/11 13:47
→ Shadow5566: 中國之光 台灣人做後盾？？ 12/11 13:47
推 vinsanity25: 台灣？？？？ 12/11 13:47
推 tiger508: 你在供殺小 12/11 13:47
推 bruce511239: 好 12/11 13:47
推 kevinken: 中國台灣地區的人民都是他後盾 12/11 13:47
→ bee12: 支持92共識 一起拚經濟 12/11 13:47
推 rosemoli: 可悲可恥 一對寶 12/11 13:47
推 kanata0723: 韓市長 你這樣喊喊人家沒辦法做生意怎麼辦！ 12/11 13:47
→ yaya: 膝蓋很軟的麵包師傅 12/11 13:47
→ monitor: 不留在高雄發大財 是瞧不起韓國瑜吧 12/11 13:47
推 ggian123: 全民努力做中國台灣人的後盾 12/11 13:47
推 zyra: 喜韓兒 12/11 13:47
噓 karta0681608: 工三小 12/11 13:47
→ kuluga: 不想我原住民台灣人 中國是屎 12/11 13:47
推 danwhei: 中國之光 12/11 13:47
→ wwvvkai: 中國台灣人站起來!! 12/11 13:47
噓 silentence: 跟運動員一樣 台灣自助餐 12/11 13:47
→ bee12: 支持韓總 支持寶春 支持柯P 12/11 13:47
噓 estupid: 搞台獨? 12/11 13:47
噓 xxxqma: XD 12/11 13:47
→ data1728: 韓粉真的是天生的廢物智障 12/11 13:47

→ Winsonwuptt: 主動舔共還要我們支持他，這世界反了嗎？ 12/11 14:03

捧個奶共既上位

→ data1728: 韓粉真的是天生的廢物智障 12/11 13:47

知名麵包師傅吳寶春昨在官方臉書發表「兩岸一家親，支持九二共識。」自稱「身為中國人，是我的驕傲。」引發台灣輿論抨擊。他為此求救新科高雄市長韓國瑜，兩人今天在高雄店合體說明。民進黨立委管碧玲看了說明直播，直呼「記者會比聲明更驚悚啊！」

韓國瑜提到，單純生意人能夠不碰政治，發展自己事業，希望兩岸人民祝福，這次受到壓力，盼台灣人民做他的後盾。吳寶春則簡短表示，自己是個專業麵包師傅，有責任為年輕人創造更大的市場，「吳寶春還是吳寶春」。

對此，管碧玲在臉書批，「韓總把吳寶春烙印更深了；記者會比聲明更驚悚啊！」她問，「1、中國要你們合演的嗎？還是 2、韓總主動來吃他的？還是 3、吳寶春請鬼開藥單的？還是 4、兩人合作無間，演給韓粉和陸客看的？這太驚悚了！」

管碧玲說，「吳寶春請韓總來確認：韓總的理念，和吳寶春聲明的理念的表述一樣。烙印了啊！和韓總出來是哪齣啊？叫韓粉、陸客努力買麵包嗎？一個聲明，兩人同表！出來吞給我們看，十分驚悚！」（即時新聞中心／綜合報導）

屌等我仲幾鍾意食佢啲包

仲係高票當選

急住奶共既原因

台灣有民主都係投埋啲傻閪

個麵包師傅好似冇咁講過

因為有現代「鴉片」！

國民黨係92共識
1個中國 各自表述
中華民國都係中國

草包的國民黨以為是一中各表。

但中共就是認定你同意一個中國原則了，但事務性協商不需要涉及涵義 因為沒必要。

誰跟你各表了？ 是人家一直在表你阿！！

所以92共識就是一中原則，一中原則就是92共識。

這個一中只有一個，就是現在合法代表中國的中華人民共和國。

很多人接受92共識，但卻不清楚到底是甚麼就接受，真的是很悲哀。

接受92共識，就是接受且同意未來的台灣被中華人民共和國統治。然後中華民

國徹底消失。

香港都同台灣差不多

一中大於各表

錢+娛樂

大陸戲都成為台灣娛樂最主流

泡菜魚係你地自己搞出黎
唔好怨

可以正名為 「呆灣」

如果佢立場係「中華民國 民主統一兩岸」又無乜問題，
雖然無乜可能性